倡修例允一次性移交逃犯 大劉羅傑承或引渡到澳門

政府因應港男去年2月在台灣殺害女友後返港的案件，建議修訂《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》，容許以一次性個案方式適用與香港未有簽訂協議的的地方，並建議由行政長官簽訂證明書，由法庭發出臨時拘捕令及移交逃犯。有法律界人士指，若港府修例，亦適用於與香港沒有簽訂司法互助的澳門。換言之，華人置業前主席劉鑾雄及商人羅傑承在澳門被裁定行賄及洗黑錢罪成，各判囚5年3個月的案件，亦有機會被申請引渡到當地。

文件指，去年一宗受人廣為關注的殺人案，涉及一個香港人涉嫌在台灣殺害另一個香港人，然後返回港，礙於《刑事事宜相互法律協助條例》和《逃犯條例》的局限，(即兩條條例均訂明不適用於香港與中國其他部分之間)，當局無法處理就懷疑的殺人罪將嫌疑人移送至台灣接受審訊的請求，香港法院亦只可處理他在香港涉嫌所犯的清洗黑錢罪行。

文件續指，這事件引起社會極大關注，受害人家屬除極度哀痛外，更多次致函及與特區官員會面，表示這制度上的漏洞極不公義；而社會亦有聲音質疑特區當局對打擊跨境嚴重罪行的決心，政府詳細地檢討《刑事事宜相互法律協助條例》和《逃犯條例》，認為必須盡快修訂，以堵塞漏洞，保障社會安全。

文件並指，政府認真檢討《刑事事宜相互法律協助條例》及《逃犯條例》的操作環境，建議明確將《逃犯條例》下的一次性個案移交安排與一般性的長期移交安排區分，至於在程序方面，文件指，參照現時不少採用「個別移交」安排的國家皆由行政機關例如國務大臣、外交部長等發出證明書實施該等安排，建議讓行政長官可作出證明書提供基礎以啟動處理臨時拘捕及移交的請求。

劉鑾雄及羅傑承被澳門定罪判監，但二人因一直無到澳門，所以未有服刑。據了解，法例修訂之後，並不會出現追溯期的問題，只要有地方向香港提出移交要求，包括對有關人士發出通緝、拘捕令、會起訴、已判罪，港府都可以按修例後的機制處理移交請求。而條例屬雙向，外地可向香港提出要求，反之亦可，據知不少國家其實已設有「個案形式」的移交協作安排，做法普遍。

大粒墨同2個富豪齊名

唔只，呢個先例一開，大陸回判案你都要捉人上大陸。建制派等左呢個缺口好耐

得罪啲富豪, 啲富豪可能會主動找人送佢上路去台灣呢

王丹來到左香港會唔會捉返大陸?

佢同羅生準備移民未

黑暗兵法

張美妮 蓋世寶 張潔蓮 當時三大兒童界女神

香港好多有錢佬要走先、或者埋堆政府搏特首唔送走佢，特首權力又大增
窮撚就繼續留港等拉去大陸打靶

係, 係佢闖出來的禍, 啲富豪咁多年來相安無事, 而家啲人提修例係因為呢件野的行為引人髮指, 群情洶湧, 只要送請左佢去台灣, 件事就好似回到無發生之前咁, 富豪們繼續相安無事, 無人(敢)提

何況佢地只係錢太多想請人請佢去旅行咋喎, 無咩唔啱
我係富豪都會咁, 又唔使出自己名

羅傑承認11項謀殺罪

sauce:

個別事件不評論

做咩野

如果此刻大粒癦死左，是否唔駛再傾呢個問題？

兩位富豪

香港政府會唔會要求台灣引渡李情怡?

以後大陸話邊個反對派犯法就可以拉返上去打靶。

用下腦啦，港共係想幫支那打開個閘，富豪送唔送佢返台灣都一樣嫁啦，係咪香港人願意每年交下錢比支那就比香港人選特首啊，人地要ga係一個借口

佢送左返去個藉口咪無左囉
用下腦!

樓上叫你用下腦wor

小學雞係時候返學啦，人地想中出你啊，你叫唔叫救命同反唔反抗都係一樣，仲有邊個會咁on9做送嗰個，你當班富豪好似你咁on9咩

唔怪之叫人用腦啦 原來以為全世界好似你咁無腦用geh

咁又未必

呢樣真係 其實好多建制都身有屎

就算上面有ORDER落嚟 都會同泛民拆掂推翻佢

人地係因為呢件事去立法，唔係因為個結果去立法啊，小朋友讀下書先啦，打劫要坐監，係咪只要當初解決左打劫呢個人就可以唔洗立法啊？ 小朋友明唔明咩叫法律，咩叫政治。

thx for your sharing
Only you in the world know this

原來政治係咁簡單
偉大的政治學家is born

係咪得我睇做一次性交犯

要我簽名咖，
你估我會拉大劉定拉梁天琦？

你係咪身份證R開頭 諗野咁支那，解決左提出問題ga人就係解決問題 得支那人先咁諗野

之前有人連登仔話先例開唔開都一樣
真係笑而不語

俾你屈到我ABC開頭都得啦

反正你上面冚全部都係屈落去

陳同佳一野得罪晒大劉同羅傑承認

此法例並不適用於澳門，完。

想當年... 就係個個白痴怕打開法律缺口..
結果引入雙非BB，再用雙非BB申請一家大細、連阿公阿婆都落埋嚟香港 !

共產黨根本就唔講法律，成班香港人同大陸玩法律，要有幾弱智先會覺得法律對共產黨有用 ?

幾個公安夾你上高鐵，已經玩完啦，仲引渡乜春 ? 殺人犯丶毒犯、強姦犯就引渡，政治犯從來都唔用法律，因為佢哋無犯法

唔一次性交，二次性交得唔得，一次交一半

其實真係好on 9 想將條扑街坐監可以唔駛改引渡條例 香港本身有啲法例係可以境外執法 例如刑事罪行條例200條 附表2咁，只要將嚴重罪行加入域外執法權 理論上可以防止同事情發生

見到標題仲諗緊咩叫性移交

唔係不嬲都可以移交支那既咩

巴打好野，咁都比你諗到

張美妮我ok。

不過蓋世寶做左20幾年先得7千人工又真係好撚慘

羅傑承認曾性侵犯一名男童

天主教比利時布魯日教區主教羅傑承認曾性侵犯一名男童後，向教廷辭職，已獲教宗本篤16世接納。
73歲的羅傑是比利時歷來在任最長的主教，他承認曾經性侵犯一名男童。當地教會發言人表示，希望他的辭職，能讓教會翻過痛苦的一頁。

羅傑承認 快撚d添呀

講真政府有心搞大把方法 佢只不過想用依個方法將以前英國比香港人嘅保護逐少逐少咁破壞姐 依個政府真係食得屎

有冇人訪問下細劉點睇，成日教我哋點做人

大粒墨害人害物
破壞香港司法 同莊風源一撚樣

一你老母次性
聽到都覺得銀耳
單次移交呀垃圾記者